<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Nolanr.Fr</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://nolanr.fr/"/>
  <updated>2016-10-10T12:19:44.000Z</updated>
  <id>http://nolanr.fr/</id>
  
  <author>
    <name>Nolan Roose</name>
    <email>roose.nolan@gmail.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Ineat dans ou sur la peau ?</title>
    <link href="http://nolanr.fr/ineat-sur-la-peau/"/>
    <id>http://nolanr.fr/ineat-sur-la-peau/</id>
    <published>2016-10-10T08:13:21.000Z</published>
    <updated>2016-10-10T12:19:44.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bonjour à tous, j’écris cet article pour parler de mon nouveau tatouage, qui n’est que le logo d’<a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a>.<br>Avant toutes choses définissons ce qu’est un tatouage, et pourquoi en faire un.</p>
<h2 id="Qu’est-ce-qu’un-tatouage"><a href="#Qu’est-ce-qu’un-tatouage" class="headerlink" title="Qu’est ce qu’un tatouage ?"></a>Qu’est ce qu’un tatouage ?</h2><blockquote>
<p>Un tatouage est un dessin décoratif et/ou symbolique réalisé en injectant de l’encre dans la peau. Auparavant, il était effectué avec de l’encre de Chine ou des encres à base de charbon ou de suif. De nos jours il est plus couramment utilisé de l’encre contenant des pigments industriels. Il existe différentes couleurs d’encre et même une encre transparente qui ne réagit qu’à la lumière noire : ce type de tatouage est appelé tatouage « UV » ou « Blacklight ». Le tatouage est considéré comme un type de modification corporelle permanente.</p>
<p>La technique du tatouage consiste à injecter l’encre sous la peau à l’aide d’aiguilles ou d’objets pointus. L’encre est déposée sous la peau entre le derme et l’épiderme. La profondeur de la piqûre varie de 1 à 4 mm en fonction des types de peau et des parties du corps, les zones les plus épaisses se situant dans le dos, les coudes et les genoux.</p>
<p>Le tatouage est pratiqué depuis plusieurs milliers d’années dans le monde entier. Il peut être réalisé pour des raisons symboliques, religieuses ou esthétiques. Dans plusieurs civilisations, il est même considéré comme un rite de passage à cause de la douleur endurée lors de la réalisation du motif.</p>
</blockquote>
<p><em> — source <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Tatouage" target="_blank" rel="external">wikipedia</a></em></p>
<h2 id="Pourquoi-fait-on-vraiment-un-tatouage"><a href="#Pourquoi-fait-on-vraiment-un-tatouage" class="headerlink" title="Pourquoi fait on vraiment un tatouage ?"></a>Pourquoi fait on vraiment un tatouage ?</h2><p>De nos jours le tatouage a perdu son sens profond à mon gout, les gens se tatouent pour diverses raisons :</p>
<ul>
<li>Pour suivre l’effet de mode</li>
<li>Pour s’identifier à sa star préférée</li>
<li>Dans un but purement esthétique</li>
<li>Pour être unique, mais au final tout le monde fait les mêmes motifs, donc il n’y a plus d’unicité</li>
<li>Sur un coup de folie ou un verre de trop</li>
<li>…</li>
</ul>
<p>Pour moi toutes ces raisons ne sont pas valables, et dénature le tatouage.</p>
<p>Un tatouage ne doit pas être un acte que l’on fait sur un coup de tête, ou une décision que l’on prend à la légère. Le tatouage doit être un acte murement réfléchi. C’est un symbole, un dessin, que l’on porte normalement à vie (il existe des moyens très onéreux et douloureux pour enlever un tatouage de nos jours).</p>
<p>Un tatouage doit avoir une signification forte pour le tatoué, un souvenir, une étape dans sa vie, un évenement marquant tragique ou joyeux … .</p>
<p>Mon ami et collègue <a href="https://fr.linkedin.com/in/jerome-vasseur-92a847112/fr" target="_blank" rel="external">Jerome Vasseur</a> m’a dit, je cite :<br><em>“Un tatouage n’a de sens que pour celui qui le porte.”</em>.</p>
<p>Ce n’est que ma vision du tatouage, après chacun a sa propre opinion, voici <a href="http://mcetv.fr/decouvertes/mon-mag-lifestyle/0903-pourquoi-veut-on-se-faire-tatouer/" target="_blank" rel="external">un article que je trouve intérréssant</a>.</p>
<h2 id="La-raison-de-mon-tatouage"><a href="#La-raison-de-mon-tatouage" class="headerlink" title="La raison de mon tatouage"></a>La raison de mon tatouage</h2><p>Oui j’ai le logo <a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a> ou <em>Poulpy</em> pour les intimes sur la peau. Certains diront que je suis fou, que s’est absurde, qu’ils ne trouvent pas ça esthétique … .</p>
<p>Mais comme dit ci-dessus pour moi le tatouage n’as pas d’intéret esthétique, chacun de mes tatouages représentent pour moi quelque chose de fort.</p>
<p><a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a> représente pour moi un tournant dans ma vie, la fin de mes études, le début de ma carrière professionnelle, ma première entreprise, ma première chance de faire mes preuves, et bien sûr un séminaire de folie ^^.</p>
<p><a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a> est une grande étape de ma vie ! Et fera partie à jamais de mon parcours.</p>
<p>Voilà pourquoi je me suis fait tatouer ce nouveau logo, et même si pour x raisons je viendrai à partir d’<a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a> je n’aurais aucuns regrets !</p>
<p>Merci pour tous INEAT !</p>
<p><img src="tatou1.jpg" width="200"> <img src="tatou2.jpg" width="300"></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Bonjour à tous, j’écris cet article pour parler de mon nouveau tatouage, qui n’est que le logo d’&lt;a href=&quot;http://www.ineat-conseil.com/fr
    
    </summary>
    
    
      <category term="Tatouage" scheme="http://nolanr.fr/tags/Tatouage/"/>
    
      <category term="Ink" scheme="http://nolanr.fr/tags/Ink/"/>
    
      <category term="Ineat" scheme="http://nolanr.fr/tags/Ineat/"/>
    
      <category term="Nouveau depart" scheme="http://nolanr.fr/tags/Nouveau-depart/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Le titre professionel concepteur développeur</title>
    <link href="http://nolanr.fr/Titre-Pro-Concepteur-Developpeur/"/>
    <id>http://nolanr.fr/Titre-Pro-Concepteur-Developpeur/</id>
    <published>2016-10-04T11:29:14.000Z</published>
    <updated>2017-01-18T10:30:13.454Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="ineat.png" alt="Ineat"> <img src="greta.png" alt="Greta grand Hainaut"></p>
<p>Bonjour à tous, aujourd’hui je vais vous parler de la formation qui m’a permis d’acquérir des bases solides et m’a donné l’opportunité d’intégrer <a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a>. Avant toute chose je vais vous parler du centre de formation <a href="http://www.greta-npdc.fr/greta/grand-hainaut/" target="_blank" rel="external">le Greta grand Hainaut de Douais</a> et d’<a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a>.</p>
<h2 id="Ineat-une-grande-famille"><a href="#Ineat-une-grande-famille" class="headerlink" title="Ineat une grande famille"></a>Ineat une grande famille</h2><p>Amis d’enfance, Cyril Delbecq et Yves Delnatte ont fondé leur société en Aout 2006, <strong>Ineat-Conseil</strong> est devenue depuis peu (seminaire de ce weekend) <strong>Ineat</strong> ou <strong>Ineat Group</strong>, possédant 4 sites, le principal se trouve à Lille, le second à paris, et ensuite Londres et Brussels.</p>
<p><strong>Quelque chiffres</strong> :</p>
<ul>
<li>190 collaborateurs</li>
<li>12M d’euros de chiffre d’affaires en 2015</li>
<li>une croissance de 40% en 10 ans</li>
</ul>
<p>Pour les 10 ans, 125 collaborateurs d’Ineat ont eu la chance de partir 4 jours en séminaire, à Dubrovnik en Croatie sur le thème de <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Game_of_Thrones" target="_blank" rel="external">Games of Thrones</a>.</p>
<p>Durant ce séminaire, trois réunions plénières ont eu lieu regroupant les collaborateurs dans la “fun attitude”, sur les bords d’une mer bleu turcquoise à 23°C, <img src="Vue_Reunion.jpg" alt="la vue depuis la reunion"> un cadre magnifique pour présenter la nouvelle identité d’Ineat, quelques chiffres, les <em>Services lines</em> misent en place et celles à venir, la nouvelle organisation ou les certaines pratiques remisent au gouts du jours, les objectifs pour 2017 et le cap <strong><em>Horizon 2020</em></strong>.</p>
<p><strong>Le nouveau logo d’Ineat</strong> :<br><img src="logo_agence_ineat.png" width="400"></p>
<p><strong>Les nouvelles valeurs d’Ineat</strong> :  <strong>S</strong>ouplesse, <strong>P</strong>erformance, <strong>I</strong>nnitiative, <strong>R</strong>esponsabilité, <strong>I</strong>nnovation, <strong>T</strong>ransformation → <strong>SPIRIT</strong>.</p>
<p><strong>Les lignes de services d’Ineat</strong> :</p>
<ul>
<li>Consulting (transformation digitale, alignement stratégique, organisation, management des SI)</li>
<li>Agency (Création grapique, Ergonomie, Maquettage, WebDesign)</li>
<li>Expertise (AMOA, Architecture, Expertise technologique, Pilotage, Recette)</li>
<li>Solutions (Développement de solutions sur mesure, Maintenance de parcs applicatifs, Intégration de solutions pré-packagées)</li>
<li>Technology (Ingénierie Systèmes &amp; réseaux, Architecture technique, Industrialisation &amp; déploiement, Cloud services &amp; infogérance)</li>
<li>Academy (Catalogue de formations et expertise, Cursus spécifiques, Activités de formation ponctuelles)</li>
</ul>
<h2 id="Greta-un-centre-de-formation-a-l’image-des-entreprise"><a href="#Greta-un-centre-de-formation-a-l’image-des-entreprise" class="headerlink" title="Greta un centre de formation à l’image des entreprise"></a>Greta un centre de formation à l’image des entreprise</h2><p>J’ai effectué la partie théorique de ma formation au <a href="http://www.greta-npdc.fr/greta/grand-hainaut/" target="_blank" rel="external">GRETA</a> du grand Hainaut du <a href="http://edmond-labbe.savoirsnumeriques5962.fr/" target="_blank" rel="external">Lycée Edmond Labbé de Douai</a>. <img src="labbe.jpg" alt="Lycée Edmond Labbe Douai"></p>
<p>Le GRETA, est l’ organisme de l’Éducation Nationale qui conçoie et réalise des formations pour adultes dans la plupart des métiers.</p>
<p>Pour ma part j’ai intégré le <a href="http://www.greta-npdc.fr/actualite/devenez-concepteur-developpeur-informatique-video/" target="_blank" rel="external">Titre pro Concepteur développeur informatique</a> qui se déroule en alternance au rythme de deux jours en <a href="http://edmond-labbe.savoirsnumeriques5962.fr/actualites/titre-professionnel-quot-concepteur-developpeur-informatique-quot-/" target="_blank" rel="external">Centre de formation</a> et trois jours en entreprise, dans mon cas chez <a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a>.<br>C’est un titre pro de niveau II, qui équivaut à un bac +3/+4, et cette formation est rémurée, les participants sont des salariés de l’entreprise, mais auront également un status d’<em>etudiant des métiers</em> (cool pour les réductions ;-)).</p>
<p>Ce titre pro permet de former les personnes à fin de répondre aux besoins des entreprises, les modules qui composent cette formation ont étaient composé directement par les entreprises composant l’association <a href="http://www.as2i.asso.fr/" target="_blank" rel="external">AS2I</a>.</p>
<p><strong>Liste des modules</strong>:</p>
<ul>
<li>Module 1 : Technologie objet (104 heures)</li>
<li>Module 2 : Bases de données relationnelles  (40 heures)</li>
<li>Module 3 : Développement d’applications web (68 heures)</li>
<li>Module 4 : Développement d’ applications mobiles (52 heures)</li>
<li>Module 5: Développement d’applications “Cloud”  (42 heures)</li>
<li>Module 6 : Analyse des données en masse (30 heures)</li>
<li>Module 7 : Projet (70 heures)</li>
<li>Module 8 : Conférences Professionnelles (32 heures)</li>
<li>Module 9 : Anglais (69 heures)</li>
<li>Module 10 : Communication professionnelle (63 heures)</li>
<li>Evaluation CCP (18 heures)</li>
</ul>
<p>A l’issue de la formation les <em>jeunes <a href="http://fr.starwars.wikia.com/wiki/Padawan" target="_blank" rel="external">Padawan</a></em>, seront capable de <strong>développer des composants d’interface</strong>, de <strong>développer la persistance des données</strong>, de <strong>développer une application n-tiers</strong>.</p>
<p>Vous pouvez candidater directement sur le site du <a href="http://edmond-labbe.savoirsnumeriques5962.fr/actualites/titre-professionnel-quot-concepteur-developpeur-informatique-quot-/" target="_blank" rel="external">lycée Edmond labbe</a>.</p>
<h2 id="Retour-d’experience"><a href="#Retour-d’experience" class="headerlink" title="Retour d’expérience"></a>Retour d’expérience</h2><p>En conclusion, se fut une expérience très enrichissante professionnellement et socialement. Ce fut un réel plaisir de découvrir de nouvelles technologies, d’être formé sur ces dernières. Cette formation permet de mettre un premier pied en douceur dans le monde du travail et de découvrir la gestion d’un projet en mode agile.</p>
<p>Tout au long de ce cursus, j’ai rencontré des personnes formidables, à l’écoute, avec une réelle envie de transmettre leurs connaissances. Grâce à elles j’ai pu réaliser une réelle montée en compétences non négligeable, elles m’ont fait murir professionnellement et socialement, je n’aborde plus la vie de la même façon grâce à elles et je les remercie.</p>
<p>Ce titre pro, ne fait que confirmer les dires des formateurs, « il y a un réel fossé entre le monde scolaire et le monde professionnel », en moins d’un an et en immersion professionnelle, j’ai acquis un niveau de développement inatteignable dans les filières habituelles comme les licences par exemple. Grâce à cette formation, j’ai signé un CDI chez <a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a>. Ce titre pro est une réelle opportunité de carrière.</p>
<p>Une des choses les plus importantes qui m’a permis d’atteindre mon niveau professionnel actuel, c’est la confiance que Yves Delnatte (fondateur et DG de Ineat) m’a accordé, ce n’est pas facile pour un professionnel de faire confiance à de jeunes gens comme moi sortant d’un bac +2, mais il m’a donné ma chance sans hésiter, et je l’en remercie. Je recommande vraiment cette formation, à toutes personnes voulant se construire un avenir solide rempli d’opportunités.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;ineat.png&quot; alt=&quot;Ineat&quot;&gt; &lt;img src=&quot;greta.png&quot; alt=&quot;Greta grand Hainaut&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour à tous, aujourd’hui je vais vous parler 
    
    </summary>
    
    
      <category term="Ineat" scheme="http://nolanr.fr/tags/Ineat/"/>
    
      <category term="Greta grand Hainaut" scheme="http://nolanr.fr/tags/Greta-grand-Hainaut/"/>
    
      <category term="Lycée Edmond Labbe" scheme="http://nolanr.fr/tags/Lycee-Edmond-Labbe/"/>
    
      <category term="Euratechnologie" scheme="http://nolanr.fr/tags/Euratechnologie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>David Leuliette un de mes mentors</title>
    <link href="http://nolanr.fr/david-leuliette/"/>
    <id>http://nolanr.fr/david-leuliette/</id>
    <published>2016-09-22T22:00:00.000Z</published>
    <updated>2016-10-06T07:41:46.831Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="davidLeuliette.jpg" alt="davidleuliette developpeur front-end"></p>
<p>Bonjour à tous, voici mon premier article, qui parlera d’une personne qui m’a beaucoup influencé et aidé à progresser.</p>
<p><strong>David Leuliette</strong> est un <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Designer" target="_blank" rel="external">Designer</a> &amp; <a href="http://www.emweb.fr/metier-web/developpement/developpeur-front-end.htm" target="_blank" rel="external">développeur front-end</a> Lillois d’une trentaine d’années. Spécialisé dans le <a href="http://www.alsacreations.com/article/lire/1615-cest-quoi-le-responsive-web-design.html" target="_blank" rel="external">responsive webdesign</a>, il dessine et développe des interfaces qui s’adaptent au différents terminaux : smartphones, tablettes et ordinateurs de bureau.</p>
<p>Vous pouvez découvrir son activité de <a href="http://davidl.fr/" target="_blank" rel="external">freelance consultant et formateur front-end</a></p>
<p>Ses années de veille technologique, ainsi que ses études d’informatique et de design, lui ont permis d’acquérir de solides compétences dans le domaine du web.<br>Passionné par internet, les nouvelles technologies, militant <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Open_source" target="_blank" rel="external">OpenSource</a>, il écrit des articles sur la vie d’un travailleur du Web<br>→ <a href="http://davidl.fr/blog/" target="_blank" rel="external">Blog de David Leuliette</a></p>
<h2 id="Une-personne-atypique"><a href="#Une-personne-atypique" class="headerlink" title="Une personne atypique"></a>Une personne atypique</h2><p><strong>David est une personne pleine de vie, ne se prenant pas la tête !</strong></p>
<p>Il aime beaucoup tout automatiser pour se simplifier la vie, il appelle ça “Être dans le turfu !”. Il exprime une réelle passion pour son métier, possède un sens du partage, il n’hésitera pas à se caler une heure avec vous pour vous expliquer ce que vous n’avait pas compris.</p>
<p><strong>Une de ces priorité : produire un travail de qualité !</strong></p>
<p>Quand il est en mission, il n’hésite pas à dire ce qu’il pense aux clients “Non mais vous avez craqué, c’est pourris ça !”, mais uniquement dans le but d’améliorer le produit du client “Moi je vous propose d’utiliser ça, ce qui améliora les performance, et l’expérience utilisateur”.</p>
<p><strong>Il a changé ma vision du monde !</strong></p>
<p>David est fan de tous ce qui touche au collaboratif et au partage !<br><a href="https://www.blablacar.fr/" target="_blank" rel="external">BlaBlaCar</a>, <a href="https://twitter.com/" target="_blank" rel="external">Twitter</a>, <a href="https://fr-fr.facebook.com/" target="_blank" rel="external">Facebook</a>, <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Blog" target="_blank" rel="external">Bloging</a>, <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence" target="_blank" rel="external">Conférence</a>, <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Lettre_d%27information" target="_blank" rel="external">NewsLetter</a> et j’en passe.<br>Il m’as fait découvrir des choses que je pensais appartenir au domaine de la fiction !</p>
<p>David aime beaucoup partir à l’aventure en voyage — En mode Yolo — avec peu de préparation.<br>Je pourrais le comparer à <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Bear_Grylls" target="_blank" rel="external">Bear Grylls</a> mais version 21ème siecle, il est parti récemment pendant 100 jours en <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Am%C3%A9rique_du_Sud" target="_blank" rel="external">Amérique du sud</a>, uniquement avec quelques affaires, iPhone 6 pour de jolies photos, et quelque dollards par jour ! Cela lui à permi de ce couper du monde, de souffler et se ressourcer.</p>
<p>Retrouvez son article : <a href="http://davidl.fr/blog/offthegrid.html" target="_blank" rel="external">Déconnexion de David — 100 jours de voyage</a></p>
<p>Il m’a transmis le fait d’apprécier les choses simple de la vie, de ne pas ce mettre de pression, et de profiter à fond !</p>
<h2 id="Son-parcours"><a href="#Son-parcours" class="headerlink" title="Son parcours"></a>Son parcours</h2><p>David à obtenu son <strong>DUT Informatique - Imagerie Numérique</strong> en septembre 2006 à l’<a href="http://iutcalais.univ-littoral.fr/" target="_blank" rel="external">IUT de Calais</a>, ensuite sa <strong>Licence Pro - Concepteur Intégrateur WEB</strong> en février 2008 à <a href="http://www.efficom-lille.fr/" target="_blank" rel="external">Efficom à Lille</a>. La majeure partie de ses connaissances ? Il l’as acquis en <strong>autodidacte</strong>. Savoir se tenir à jour est indispensable pour suivre les technologies du web, participer à des conférences, suivre différentes formations…</p>
<p>Il a commencé sa vie de développeur au <a href="http://www.lefresnoy.net/fr" target="_blank" rel="external">Fresnoy</a> Studio d’art contemporain - Tourcoing en 2007. Il a ensuite travaillé dans diverses sociétés qui lui on permis d’acquérir de plus en plus de compétences. À l’heure ou je vous parle, il est embauché chez <a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a> tout comme moi et nous sommes sur une mission d’application mobile chez le même client.</p>
<p><strong>Ses compétences :</strong><br><img src="competence.png" alt="competence"></p>
<h2 id="Que-m’as-t-il-apporte-en-terme-de-developpement"><a href="#Que-m’as-t-il-apporte-en-terme-de-developpement" class="headerlink" title="Que m’as t-il apporté en terme de développement ?"></a>Que m’as t-il apporté en terme de développement ?</h2><ul>
<li><p>Il m’a initié à <a href="https://www.sublimetext.com/" target="_blank" rel="external"><strong>Sublime text</strong></a>, ce qui à quadruplé mon efficacité en codage !<br>Des plugins pour tout, des raccourcis qui vous simplifient la vie, des linter qui vous forcent à avoir une rigeur de code !<br>Retrouvez son article <a href="http://davidl.fr/sublime.html" target="_blank" rel="external">maitriser Sublime Text comme un pro</a>.</p>
</li>
<li><p>Il m’as ensuite partagé son expertise sur <a href="https://git-scm.com/" target="_blank" rel="external"><strong>Git</strong></a> &amp; <a href="https://github.com/" target="_blank" rel="external"><strong>GitHub</strong></a>, 2 outils indispensable pour travailler en équipe.<br>Retrouvez son article <a href="http://davidl.fr/git.html" target="_blank" rel="external">installation de git sur MacOS, Linux &amp; Windows</a>.</p>
</li>
<li><p>Il m’as appris à savoir <strong>gérer une équipe</strong> sans jouer au “Petit chef”, notamment avec la <a href="http://www.geek-directeur-technique.com/2009/02/12/les-methodes-agiles" target="_blank" rel="external">méthode agile scrum</a> et gérer son <a href="http://www.aubryconseil.com/post/Le-backlog-de-produit" target="_blank" rel="external">backlog</a> avec <a href="https://trello.com/" target="_blank" rel="external">Trello</a>.</p>
</li>
<li><p>Il m’a <strong>sensibilisé au “responsive design”</strong>, comment mettre en place et utiliser une <em>grid</em> simplement, ce qui permet de créer des interfaces utilisateurs de qualité, intuitives, et multi-plateforme, grâce à des frameworks comme <a href="http://foundation.zurb.com/sites.html" target="_blank" rel="external">Foundation 6</a> et <a href="http://ionicframework.com/" target="_blank" rel="external">Ionic</a>.</p>
</li>
<li><p>Il m’as démontré la puissance des “tasks runner” comme <a href="http://gulpjs.com/" target="_blank" rel="external">Gulp</a>, des générateur comme <a href="http://yeoman.io/" target="_blank" rel="external">Yeoman</a>.</p>
</li>
</ul>
<p>La liste est longue… David est une des meilleurs personne que j’ai rencontré dans ma jeune carrière ! Il ne se qualifie pas d’expert mais je le trouve modeste ! Il est vraiment pédagogue et ne vous lâchera pas la grappe le temps que vous n’aurez pas compris clairement les choses.</p>
<h2 id="Faites-lui-confiance-ne-vous-le-regretez-pas"><a href="#Faites-lui-confiance-ne-vous-le-regretez-pas" class="headerlink" title="Faites lui confiance, ne vous le regretez pas !"></a>Faites lui confiance, ne vous le regretez pas !</h2><p>David travaille chez <a href="http://www.ineat-conseil.com/fr/" target="_blank" rel="external">Ineat</a>, mais en parallèle il mène une activité de Freelance et également de professeur à l’<a href="http://iutcalais.univ-littoral.fr/" target="_blank" rel="external">IUT de Calais</a> et au <a href="https://www.lewagon.com/fr" target="_blank" rel="external">Wagon</a> de Brussel.</p>
<p>Vous pouvez télécharger son cv <a href="http://davidl.fr/cv.html" target="_blank" rel="external">d’expert développeur front-end</a> ou <a href="https://www.linkedin.com/in/david-leuliette-456701121" target="_blank" rel="external">l’ajouter sur linkedin</a>.</p>
<p>Je vous le recommande vivement et tout son entourage fera de même.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;davidLeuliette.jpg&quot; alt=&quot;davidleuliette developpeur front-end&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonjour à tous, voici mon premier article, qui parlera d
    
    </summary>
    
    
      <category term="Designer" scheme="http://nolanr.fr/tags/Designer/"/>
    
      <category term="Développeur Web" scheme="http://nolanr.fr/tags/Developpeur-Web/"/>
    
      <category term="JavaScript" scheme="http://nolanr.fr/tags/JavaScript/"/>
    
      <category term="Design" scheme="http://nolanr.fr/tags/Design/"/>
    
      <category term="MobileFirst" scheme="http://nolanr.fr/tags/MobileFirst/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
